[
  {
    "question": "Qual é a capital da França?",
    "options": [
      "Berlim",
      "Roma",
      "Madri",
      "Paris",
      "Londres",
      "Lisboa"
    ],
    "correctOption": "Paris"
  },
  {
    "question": "Qual é a capital do Brasil?",
    "options": [
      "Belo Horizonte",
      "Brasília",
      "Rio de Janeiro",
      "São Paulo",
      "Ivinhema",
      "Salvador"
    ],
    "correctOption": "Brasília"
  },
  {
    "question": "Qual é a capital do Canadá?",
    "options": [
      "Vancouver",
      "Hamilton",
      "Calgary",
      "Ottawa",
      "Montreal",
      "Toronto"
    ],
    "correctOption": "Ottawa"
  },
  {
    "question": "Qual é o elemento químico mais abundante na crosta terrestre?",
    "options": [
      "Oxigênio",
      "Silício",
      "Ferro",
      "Magnésio",
      "Alumínio",
      "Cálcio"
    ],
    "correctOption": "Oxigênio"
  },
  {
    "question": "Qual é o maior rio do mundo em volume de água?",
    "options": [
      "Rio Amazonas",
      "Rio Yangtze",
      "Rio Nilo",
      "Rio Atântico",
      "Rio Mississippi",
      "Rio Ganges"
    ],
    "correctOption": "Rio Amazonas"
  },
  {
    "question": "Quem pintou a famosa obra 'Mona Lisa'?",
    "options": [
      "Vincent van Gogh",
      "Pablo Picasso",
      "Claude Monet",
      "Leonardo diCaprio",
      "Michelangelo",
      "Leonardo da Vinci"
    ],
    "correctOption": "Leonardo da Vinci"
  },
  {
    "question": "Qual é o esporte mais popular do mundo em termos de número de espectadores?",
    "options": [
      "Golfe",
      "Tênis",
      "Basquetebol",
      "Críquete",
      "Futebol",
      "Baseboll"
    ],
    "correctOption": "Futebol"
  },
  {
    "question": "Qual é a empresa fundada por Elon Musk que fabrica carros elétricos?",
    "options": [
      "Google",
      "Apple",
      "Facebook",
      "Amazon",
      "Tesla",
      "SpaceX"
    ],
    "correctOption": "Tesla"
  },
  {
    "question": "Qual é a maior lua de Saturno?",
    "options": [
      "Encélado",
      "Terra",
      "Mimas",
      "Io",
      "Titã",
      "Europa"
    ],
    "correctOption": "Titã"
  },
  {
    "question": "Em que ano a Segunda Guerra Mundial começou?",
    "options": [
      "1957",
      "1941",
      "1939",
      "1937",
      "1942",
      "1945"
    ],
    "correctOption": "1939"
  },
  {
    "question": "Quantos jogadores compõem uma equipe de vôlei em quadra?",
    "options": [
      "6",
      "8",
      "7",
      "5",
      "1",
      "4"
    ],
    "correctOption": "6"
  },
  {
    "question": "Qual é o sistema operacional desenvolvido pela Apple para seus dispositivos móveis?",
    "options": [
      "Linux",
      "iOS",
      "Android",
      "Windows Phone",
      "BlackBerry OS",
      "Symbian"
    ],
    "correctOption": "iOS"
  },
  {
    "question": "Qual é a sigla para a tecnologia de comunicação sem fio de curto alcance que permite a troca de dados entre dispositivos próximos?",
    "options": [
      "Bluetooth",
      "HTML",
      "GPS",
      "USB",
      "NFC",
      "LTE"
    ],
    "correctOption": "Bluetooth"
  },
  {
    "question": "Qual empresa desenvolveu o sistema operacional Android?",
    "options": [
      "Microsoft",
      "Sony",
      "Google",
      "Apple",
      "Samsung",
      "Amazon"
    ],
    "correctOption": "Google"
  },
  {
    "question": "O que significa a sigla 'URL'?",
    "options": [
      "Universal Remote Link",
      "Uniform Recovery Locator",
      "Unified Resource Locator",
      "Universal Resource Locator",
      "Uniform Resource Locator",
      "Uniform Remote Link"
    ],
    "correctOption": "Uniform Resource Locator"
  },
  {
    "question": "Qual foi o primeiro computador pessoal comercialmente bem-sucedido?",
    "options": [
      "Apple II",
      "Commodore PET",
      "Altair 8800",
      "TRS-80",
      "Apple IV",
      "IBM PC"
    ],
    "correctOption": "Apple II"
  },
  {
    "question": "O que significa a sigla 'HTML'?",
    "options": [
      "Hypertext Transfer Mode Language",
      "Hypertext Mockup Language",
      "Hypertext Markup Language",
      "Hyperlink Text Markup Language",
      "Hyperlink Transfer Markup Language",
      "Hyperlink Markup Language"
    ],
    "correctOption": "Hypertext Markup Language"
  },
  {
    "question": "Quem foi o co-fundador da Microsoft junto com Bill Gates?",
    "options": [
      "Paul Allen",
      "Elon Musk",
      "Steve Wozniak",
      "Paul Walker",
      "Steve Jobs",
      "Larry Page"
    ],
    "correctOption": "Paul Allen"
  },
  {
    "question": "Qual é o termo utilizado para descrever um software malicioso projetado para danificar ou controlar computadores sem o consentimento do usuário?",
    "options": [
      "Adware",
      "Phishing",
      "Malware",
      "Spyware",
      "Vírus",
      "Firewall"
    ],
    "correctOption": "Malware"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do fundador e CEO do Facebook?",
    "options": [
      "Mark Ruffalo",
      "Mark Zuckerberg",
      "Satya Nadella",
      "Tim Cook",
      "Jack Dorsey",
      "Jeff Bezos"
    ],
    "correctOption": "Mark Zuckerberg"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do encanador italiano da Nintendo, que é o personagem principal de uma das franquias mais populares de videogame?",
    "options": [
      "Link",
      "Sonic",
      "Crash Bandicoot",
      "Mario",
      "Master Chief",
      "Chan"
    ],
    "correctOption": "Mario"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do jogo que se passa em um mundo aberto onde os jogadores podem explorar, construir estruturas e enfrentar monstros à noite?",
    "options": [
      "Minecraft",
      "Fortnite",
      "World of Warcraft",
      "Legonite",
      "The Legend of Zelda",
      "Terraria"
    ],
    "correctOption": "Minecraft"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome da franquia de jogos de tiro em primeira pessoa que apresenta um soldado conhecido como 'Doom Slayer'?",
    "options": [
      "Battlefield",
      "Call of Duty",
      "Halo",
      "World of Warcraft",
      "Doom",
      "Counter-Strike"
    ],
    "correctOption": "Doom"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do estúdio de desenvolvimento de jogos responsável pela série 'The Witcher' e 'Cyberpunk 2077'?",
    "options": [
      "Naughty Dog",
      "Bethesda",
      "CD Projekt Red",
      "Ubisoft",
      "Rockstar Games",
      "Bethesda Game Studios"
    ],
    "correctOption": "CD Projekt Red"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do jogo de estratégia em tempo real da Blizzard Entertainment, que é um dos mais populares e influentes do gênero?",
    "options": [
      "Command & Conquer",
      "StarField",
      "Warcraft",
      "StarCraft",
      "Age of Empires",
      "Total War"
    ],
    "correctOption": "StarCraft"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do jogo de plataforma lançado pela Nintendo em 1985, que é um dos jogos mais vendidos e influentes de todos os tempos?",
    "options": [
      "Super Mario Cart",
      "Tetris",
      "Pac-Man",
      "Donkey Kong",
      "Super Mario Bros",
      "The Legend of Zelda"
    ],
    "correctOption": "Super Mario Bros"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do jogo de RPG da Square Enix que apresenta uma história épica sobre a luta entre a luz e a escuridão, com personagens como Cloud Strife e Sephiroth?",
    "options": [
      "The Elder Scrolls V: Skyrim",
      "Dark Souls",
      "Final Fantasy VII",
      "Kingdom Hearts",
      "Final Fantasy XV",
      "Persona 5"
    ],
    "correctOption": "Final Fantasy VII"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do jogo de battle royale desenvolvido pela Epic Games, que se tornou um fenômeno cultural com milhões de jogadores em todo o mundo?",
    "options": [
      "Call of Duty: Warzone",
      "Fortnite",
      "Free Fire",
      "PUBG",
      "Minecraft",
      "Apex Legends"
    ],
    "correctOption": "Fortnite"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome da série de jogos de ação-aventura da Naughty Dog que apresenta os personagens Nathan Drake e Ellie?",
    "options": [
      "The Last of Us",
      "Horizon Zero Dawn",
      "Uncharted",
      "Spider-Man",
      "God of War",
      "FarCry"
    ],
    "correctOption": "Uncharted"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do jogo de simulação de vida desenvolvido pela Maxis e publicado pela Electronic Arts, onde os jogadores controlam a vida virtual de personagens chamados 'Sims'?",
    "options": [
      "Animal Crossing",
      "Stardew Valley",
      "Harvest Moon",
      "Clash of Clans",
      "The Sims",
      "SimCity"
    ],
    "correctOption": "The Sims"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do estúdio responsável pelo desenvolvimento da série de jogos 'The Elder Scrolls'?",
    "options": [
      "Bethesda Game Studios",
      "Bungie",
      "Naughty Dog",
      "BioWare",
      "Square Enix",
      "Capcom"
    ],
    "correctOption": "Bethesda Game Studios"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do protagonista da série de jogos 'Uncharted', desenvolvida pela Naughty Dog?",
    "options": [
      "Nathan Drake",
      "Sam Fisher",
      "John Marston",
      "Cloe",
      "Solid Snake",
      "Joel"
    ],
    "correctOption": "Nathan Drake"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do estúdio que desenvolveu o jogo 'The Last of Us'?",
    "options": [
      "Guerrilla Games",
      "Media Molecule",
      "Naughty Dog",
      "Epic Games",
      "Sucker Punch Productions",
      "Santa Monica Studio"
    ],
    "correctOption": "Naughty Dog"
  },
  {
    "question": "Em qual cidade fictícia se passa o jogo 'GTA: San Andreas'?",
    "options": [
      "Vice City",
      "Liberty City",
      "Las Venturas",
      "Los Santos",
      "Las Venturas",
      "San Fierro"
    ],
    "correctOption": "Los Santos"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do personagem principal da série de jogos 'God of War'?",
    "options": [
      "Klaiton",
      "Ares",
      "Hades",
      "Kratos",
      "Poseidon",
      "Zeus"
    ],
    "correctOption": "Kratos"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do estúdio que desenvolveu o jogo 'Red Dead Redemption 2'?",
    "options": [
      "Riot Games",
      "CD Projekt Red",
      "Ubisoft",
      "BioWare",
      "Epic Games",
      "Rockstar Games"
    ],
    "correctOption": "Rockstar Games"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do planeta natal do personagem Master Chief da série 'Halo'?",
    "options": [
      "Litch",
      "Reach",
      "Installation 04",
      "Zeta Halo",
      "Sanghelios",
      "Earth"
    ],
    "correctOption": "Reach"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do estúdio que desenvolveu o jogo 'Cyberpunk 2077'?",
    "options": [
      "Naughty Dog",
      "Square Enix",
      "CD Projekt Yellow",
      "Bethesda Game Studios",
      "Rockstar Games",
      "CD Projekt Red"
    ],
    "correctOption": "CD Projekt Red"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do vilão principal da série de jogos 'The Legend of Zelda'?",
    "options": [
      "Zant",
      "Demise",
      "Ganon",
      "Yuga",
      "Gengo",
      "Vaati"
    ],
    "correctOption": "Ganon"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do personagem que é o protagonista da série de jogos 'Persona'?",
    "options": [
      "Joker",
      "Makoto Niijima",
      "Yusuke Kitagawa",
      "Thresh",
      "Ryuji Sakamoto",
      "Futaba Sakura"
    ],
    "correctOption": "Joker"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do jogo que popularizou o gênero battle royale e foi desenvolvido pelo estúdio Epic Games?",
    "options": [
      "Valorant",
      "World of Warcraft",
      "Apex Legends",
      "Call of Duty: Warzone",
      "Fortnite",
      "PUBG"
    ],
    "correctOption": "Fortnite"
  },
  {
    "question": "Em qual jogo da franquia 'Super Smash Bros.' o personagem Sonic the Hedgehog faz sua estreia como personagem jogável?",
    "options": [
      "Super Mario Cart",
      "Super Smash Bros. Melee",
      "Super Smash Bros. Ultimate",
      "Super Smash Bros.",
      "Super Smash Bros. for Nintendo 3DS and Wii U",
      "Super Smash Bros. Brawl"
    ],
    "correctOption": "Super Smash Bros. Brawl"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do protagonista do jogo 'Half-Life'?",
    "options": [
      "Eli Vance",
      "Alyx Vance",
      "Morgan Freeman",
      "Dr. Isaac Kleiner",
      "Gordon Freeman",
      "Barney Calhoun"
    ],
    "correctOption": "Gordon Freeman"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do estúdio responsável pelo desenvolvimento da série de jogos 'Dark Souls'?",
    "options": [
      "FromSoftware",
      "Square Enix",
      "Capcom",
      "Naughty Dog",
      "Blizzard",
      "Bethesda Game Studios"
    ],
    "correctOption": "FromSoftware"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do estúdio que desenvolveu o jogo 'The Witcher 3: Wild Hunt'?",
    "options": [
      "Ubisoft",
      "Square Enix",
      "Blizzard",
      "Rockstar Games",
      "CD Projekt Red",
      "Naughty Dog"
    ],
    "correctOption": "CD Projekt Red"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do protagonista do jogo 'The Legend of Zelda: Breath of the Wild'?",
    "options": [
      "Ganondorf",
      "Kratos",
      "Mipha",
      "Impa",
      "Zelda",
      "Link"
    ],
    "correctOption": "Link"
  },
  {
    "question": "Em que ano foi lançado o jogo 'Super Mario Bros.' para o console Nintendo Entertainment System (NES)?",
    "options": [
      "1989",
      "1983",
      "2024",
      "1987",
      "1985",
      "1991"
    ],
    "correctOption": "1985"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do protagonista da série de jogos 'Final Fantasy VII'?",
    "options": [
      "Tidus",
      "Cloud Strife",
      "Zidane Tribal",
      "Steve",
      "Squall Leonhart",
      "Noctis Lucis Caelum"
    ],
    "correctOption": "Cloud Strife"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome do campeonato mundial anual de League of Legends organizado pela Riot Games?",
    "options": [
      "League of Legends (Worlds)",
      "League of Legends (MSI)",
      "League of Legends (CBLOL)",
      "League of Legends (LPL)",
      "League of Legends (LCS)",
      "League of Legends (LCK)"
    ],
    "correctOption": "League of Legends World Championship (Worlds)"
  },
  {
    "question": "Qual é o nome da região fictícia em que se passa a maior parte do lore de League of Legends?",
    "options": [
      "Ionia",
      "Piltover",
      "ShadowLands",
      "Noxus",
      "Runeterra",
      "Demacia"
    ],
    "correctOption": "Runeterra"
  }
]